# Теория

1) Что такое IP-адрес?
2) Как работает протокол HTTP?
3) В чем разница между веб-сайтом и веб-сервером?
4)  Для чего используется тег `<a>` в HTML? Какой элемент HTML используется для создания выпадающего списка?
5) Что делает атрибут alt в теге `<img>`?
6) Как в CSS задать цвет фона для всей веб-страницы?
7) Что такое класс в CSS и как его использовать? Как сделать текст жирным с помощью CSS?
8) Что такое переменная в JavaScript? Как создать функцию в JavaScript?
9) Что такое DOM в контексте JavaScript?
10) Общие: Какие существуют типы веб-хостинга? Какие инструменты разработчика доступны в современных браузерах?
11) Что такое фреймворк и как он используется в веб-разработке?
12) Что такое Flexbox?
13) Какие основные типы DNS-записей используются для веб-сайтов?
14) Что такое куки (cookies) и как они работают?
15) В чем разница между GET и POST запросами в HTTP?
16) Что такое Doctype и зачем он нужен?
17) Как реализовать веб-форму, которая отправляет данные на сервер?
18) Как можно создать трехколоночный макет с помощью CSS?
19) Что такое псевдоклассы и как они используются?
20) Какие существуют методы центрирования элементов с помощью CSS?
21) Что такое и как работают обработчики событий?
22) Как можно изменить стиль элемента с помощью JavaScript?
23) Что такое MVC (Model-View-Controller) и как он применяется в веб-разработке?
24) Что такое API и как они используются в веб-разработке?
25) Что такое CSS-препроцессоры и зачем они нужны?
26) Что такое ECMAScript и как он связан с JavaScript?



# Практика

1) Создайте схему, показывающую, как данные перемещаются от сервера к клиенту.
2) Разработайте простую HTML-страницу с заголовком, абзацем и списком.
3) Примените стили для изменения цвета фона и шрифта вашей HTML-страницы.
4) Используйте классы для стилизации элементов списка на вашей странице.
5) Напишите простой скрипт для вывода сообщения в консоль браузера.
6) Создайте кнопку, которая изменяет текст абзаца при нажатии.
7) Создайте форму с полями для ввода имени и электронной почты.
8) Создайте стиль для формы, чтобы поля ввода выглядели аккуратно и современно.
9) Добавьте валидацию формы, чтобы проверять заполнение всех полей.
10) Используйте таблицу для отображения данных (например, расписания).
11) Создайте анимацию, которая будет применяться при наведении на кнопку.
12) Создайте карточку продукта с изображением, описанием и кнопкой покупки.
